{
    "question": "Seorang pemilik kebun , memetik apel setiap hari nya dan mencatatnya , banyak apel yang di petik pada hari ke-n adalah Un=80+20n .    Tentukan banyak nya apel yg di petik dalam satu minggu beserta langkah2 nya.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "seminggu = 7 hari<br>U1 = 80+20(1) = 100<br>U7 = 80+20(7) = 80+140 = 220<br><br>Sn = n/2 (U1 + Un)<br>S7 = 7/2 (100 +220)<br>S7 = 7/2 (320)<br>S7 = 1120<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-keuntungan-produksi-radio-x-unit-x2140-x100-dan-ha-437",
            "question": "Jika keuntungan produksi radio x unit\u00a0=\u00a0\u00a0x^2+140 x+100. dan harga jual satu radio\u00a0= 200 \u2013 2 x, maka jika jual x unit =\u00a0x(2oo \u2013    2 x). rumus keuntungan = harga jual - biaya produksi. jadi\u00a0=\r\n (200 x \u2013 2x^2)\u2013(x^2+ 140 x +\r\n 100). sdh ditemukan jika ingin mencapai keuntungan max maka perlu mejual 30 unit radio. tapi jika di subtitusi ke rumus keuntungan kenapa jadi rugi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Xnya kalo gak salah adalah 10<br>jika disubtitusikan (200x-2[tex]10^{2} [/tex])-([tex]10^{2} [/tex]+140x+100<br>=(2000-200)-(100+1400+100)<br>=1800-1400<br>=400<br><br>keuntungannya 400 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-dari-log-16-log-4-log-2-390",
            "question": "Nilai dari log 16 - log 4 /log 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{log16-log 4}{log 2} \\\\   \\frac{log (16/4)}{log2} \\\\   \\frac{log4}{log2}  \\\\   2log2  ^{2}   \\\\ 2[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamman-m-1x24x2m0-mempunyai-akar-akar-real-tentukan-ni-168",
            "question": "Persamman (m-1)x\u00b2+4x+2m=0 mempunyai akar-akar real . tentukan nilai m yang memenuhi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentukan nilai m yang memenuhi<br><br>[tex]m( x^{2} +2) = (x-4)x\n[/tex]<br><br>m = 1\u00a0 x =\u00a0 [tex] -\\frac{1}{2} [/tex]<br>nilai yang memenuhi garis m <br>x = -2\u00a0  m = 2<br>x = 0\u00a0  m = 0<br>x = 1\u00a0 m = -1<br>x = 4\u00a0 m = 0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabanku sama seperti yang sebelumnya menjawb ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-barisan-bilangan-dituliskan-sebagai-berikut-123456789101-164",
            "question": "Sebuah barisan bilangan dituliskan sebagai berikut : 123456789101112131415161718192021222324252627..............dst. Sehingga suku ke-10 = 1, suku ke-11 = 0, suku ke-12 = 1, dan\u00a0seterusnya. Dapatkah Anda temukan bilangan yang menempati suku ke-10.000?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Un\u00a0\n= a + ( n \u2013 1 )b</span><br>U11 = a + 10b= 0<br>U10 = a + 9b = 1<br><br>\u00a0\u00a0  <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  1b = 1 b= 1<br>a + 1b = 0 \u2192 a + 10.1 =0 \u2192 a + 10 = 0\u2192 a\u00a0 =10<br><br>U10.000 = a (n-1) b<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 10 (10.000-1) 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 10 . 99000 .1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 990000<br>\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawab-ya-442",
            "question": "Tolong dijawab ya :)",
            "attachments": [
                "question-attachments/tolong-dijawab-ya-442-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "apaan itu kk itu pel kls brp<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-1-812-43-2-82045-25-3-4-894",
            "question": "Sederhanakanlah??    1. 8\u221a12-4\u221a3 =\r\n2. 8\u221a20+4\u221a5-2\u221a5 =\r\n3. 4\u221a54+5\u221a216-2\u221a294 =\r\n4. 4\u221a3+6\u221a3 =\r\n\r\nPake caranya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.] 8 akar 4 * 3 - 4 akar 3 = 8.2 akar 3 - 4 akar 3 = 16 akar 3 - 4 akar 3 = 12 akar 3<br>2.] 8 akar 20 + 4 akar 5 - 2 akar 5= 8 akar 4 * 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 8.2 akar 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 16 akar 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 20 akar 5 - 2 akar 5 = 18 akar 5<br>3.] 4 akar 54 + 5 akar 216 -\u00a02 akar 294 = 4 akar 6 * 9 + 5 akar 6 * 36 - 2 akar 6 * 49\u00a0\u00a0--&gt; 4.3 akar 6 + 5.6 akar 6 - 2 .7 akar 6 = 12 akar 6 + 30 akar 6 - 14 akar 6 = 42 akar 6 - 14 akar 6 = 28 akar 6<br>4.] 4 akar 3 + 6 akar 3 = 10 akar 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suatu-segitiga-siku-siku-dengan-nilai-sinus-salah-satu-124",
            "question": "diketahui suatu segitiga siku-siku dengan nilai sinus salah satu sudut lancipnya adalah\u221a3/2. tentukanlah nilai cosinus, tangen sudut tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos nya 1/2 <br>tangen nya \u221a3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>cos nya 1/2 <br>tangen nya \u221a3</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-418",
            "question": "Faktor dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] x^{2} -9x = x(x-9)[/tex]<br><br>x = 0<br>x = 9",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex](x - 3x) (x + 3x)[/tex]<br><br>.<br>. [tex]ax^2 - bx = c[/tex]<br>.<br>Semoga membantu ^_^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-a-2-5-dan-b-2-5-nilai-dari-a2-b-771",
            "question": "Diketahui a = 2 +\u221a5\u00a0dan b = 2 \u2013\u00a0\u221a5. \r\n\r\nNilai dari a\u00b2\u00a0\u2013 b\u00b2\u00a0= \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] a^{2} [/tex]= (2+[tex] \\sqrt{5} [/tex] )[tex] {2} [/tex] = 4+[tex] \\sqrt{25} [/tex] = 4+5 = 9<br>[tex] b^{2} [/tex] = 4-[tex] \\sqrt{25} [/tex] = 4-5 = -1<br>Jadi, [tex] a^{2} [/tex] - [tex] b^{2} [/tex] = 9 - (-1) = 9+1 = 10<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-angka-angka-12468-dan-9-akan-disusun-3-angka-berbeda-p-326",
            "question": "dari angka angka 1,2,4,6,8, dan 9 akan disusun 3 angka berbeda. peluang kejadian muncul angka genap kurang dari 500 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "angka genap kurang dari 500.<br><br><strong>seratusan</strong><br>1 x 4 x\u00a04 = 16<br><strong>2-ratusan</strong><br>1 x 4\u00a0x 3 = 12<br><strong>4-ratusan</strong><br>1 x 4 x 3 = 12<br>16 + 12 + 12 = 40<br><br>Semesta = 4\u00a0x\u00a05\u00a0x\u00a06 = 120<br><br>[tex]Peluang =  \\frac{40}{120} = \\frac{1}{3} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}